【佐敦之虎案】卧底警不可信9被告全脫罪 警放棄向餘下過百名疑犯提控

【佐敦之虎案】卧底警不可信9被告全脫罪 警放棄向餘下過百名疑犯提控

警方前年執行代號「翡翠刀」的卧底行動，卧底探員滲入黑幫超過1年收集情報，期間結識「佐敦之虎」陳家建和多名「和勝和」成員。「佐敦之虎」涉自言獲「上海仔」支持將接任新坐館，又涉「吹雞」召集近百名手下與仇家談判，他與另外8人被控共24項罪名，案件經審訊後，法官今指卧底警證供不可信，不合理之處比比皆是，控方除依賴其口供無其他佐證，故裁定全部被告全部罪名不成立。據了解，整個「翡翠刀」行動共拘捕逾百人，但律政司將不會向其餘被捕人士提控。

中第二及第九被告申請訟費獲批，各被告聞悉脫罪後均笑逐顏開，有人與律師及親友握手。首被告「佐敦之虎」陳家建亦連忙打電話報喜，包括向電話另一端表示「多謝阿頭」。早前稱病曾缺席及需戴口罩應訊的他，今早鼻子泛紅，向記者表示已康復。被問昨晚有否去飲喜宴，他回應「你話阿Me嗰度？冇去啦，風頭火勢。」

佐敦之虎:曾勸卧底警「唔好吸咁多（毒品）」

陳透露，自己和同門兄弟曾勸卧底警「唔好吸咁多（毒品）」，顯示卧底毒癮不淺，但陳也指可能是卧底扮出來的。被問卧底演技是否高超，陳笑着承認當初真的不知道他是卧底，「如果唔係我都唔會企喺法庭啦」，但他認為法律是公正的。有記者問裁決算不算還他一個公道，陳想了一想回答：「都可以咁講嘅。」

成個行動涉及幾多錢？俾曬d餓底探員飲飲食食，叫雞揼骨

成個行動分分鐘洗左幾千萬 而家得個吉
唔使講已經知冇人要負責

好啦 浪費咁多警力而家講告唔入
條25警出黎切腹啦 不過佢仲敢唔敢出九龍去信和行街街， 成百幾人想問候佢

警黑合作 做樣

警方2015年執行代號「翡翠刀（Jade Cutter）」卧底行動，派探員滲入黑幫和勝和搜證。惟卧底警員被質疑在行動中結識多達40多名女子，當中絕大部份甚年輕。辯方更指卧底與其中一名與案有關女子Mena拍拖，Mena的名字出現在卧底的流水簿上，二人曾在酒吧做出親密男女才會做的行為。卧底庭上否認，聲稱兩人僅屬普通朋友。不過，本報找到女主角在社交網站的帖文，顯示卧底行動曝光後，女主角似仍對卧底念念不忘：

「有一種愛明明是深愛，卻說不出來……有一種愛明知無前路，心卻早已收不回來。」

案中女主角姓馬，洋名Mena，其社交帳號目前暫停運作。Mena曾在帖文內稱卧底警員鄭皓瑋為「我條仔」，並提及二人拍拖，顯示二人關係非一般。庭上證供更披露，女方將卧底化名的「維」字，紋身紋在肩背，辯方因此質疑：「普通朋友會紋個名？」

臥底強調，他與Mena是普通朋友，不知她紋上「維」字，反而自己能隨時陪伴首被告「佐敦之虎」陳家建外出，覺得陳「對我有好感」。此言一出，惹來庭上眾被告失笑。

Mena在卧底行動曝光後多次在社交帳號貼文「追憶」卧底，曾上載卧底的照片，並寫下：

「我的最愛，生日快樂。」

「又一夜無眠，很想你，你過得好嗎？」

不過，Mena聲稱對卧底的警察身份毫不知情，去年7月中更發佈數百字帖文，力數卧底的同門兄弟經常找他外出蒲夜總會，所知應該比她更多：

「真係好X好笑，嗰時我知我條仔係臥底嚟架？我都係被通知架咋，嗰時拍拍下拖你老味成日打嚟搵佢夾佢落去，又捉佢去食飯去夜總會去呢度去嗰度，唔知仲以為同我爭仔咁款，仲同我講佢好乖唔媾女架，佢出嚟只係陪我幫我做嘢。」

「我嗰時搵佢唔到或者佢出咗事，我都係問佢身邊啲兄弟先知佢做緊乜嘢，連叫佢入屯門做嘢、差啲連條命都無X埋呢單嘢，我都係分咗手後先喺其他人口中聽返嚟，我知嘅嘢真係有幾多吖。」

Mena又在帖文中控訴被人滋擾，要求她找出卧底的「痛腳」和罪證，但她坦言所知不多：
爆咗針就嚟煩我，又叫我爆佢啲嘢出嚟，用下腦都諗到啦，佢明知自己係差佬，會唔會白紙黑字send wts同我講佢做過啲乜嘢知法犯法嘅嘢吖，白癡到等爆針後畀人拎出嚟、推翻晒自己呢兩年所做嘅一切吖？」

「佢食嘢邊個叫架？關事嗰啲唔爆佢？個個都搵唔到佢痛腳，就覺得我係一定搵到嘅？一定要我爆？我可以爆啲乜嘢？上庭作文吖！自說自話又乜嘢證據都無，個官睬你都有味啦，唔X出庭爆響口就搞X我？搞X死我都無用，唔知就係唔X知！幾廿歲人個腦仲生喺屎忽度，我真係X你老母。」

Mena的朋友留言安慰稱「別理他們」，Mena回應道：

「你兩個知嘅仲多過我，我真係畀你哋大佬激X死，個腦生喺屎忽度。」

【案件編號：DCCC808/17】

我記得成龍最後係私了
嗰時成龍啲電影係好睇嘅

朱滔!!!!

無個釘得死，個臥底呢次死撚硬
實比人買起都似

個臥底之後會點？

好似唔係喎
警察故事嘛

唔知佢做唔做得返警察

mena咩樣

阿Me果度係咪沙田Me

油麻they